Homework - 05

Реализовать программу на Java, которая для последовательности чисел, оканчивающихся на -1 выведет самую минимальную цифру, встречающуюся среди чисел последовательности.

Например:

345
298
456
-1

Ответ: 2


Homework - 06

Реализовать функцию, принимающую на вход массив и целое число. Данная функция должна вернуть индекс этого числа в массиве. Если число в массиве отсутствует - вернуть -1.

Реализовать процедуру, которая переместит все значимые элементы влево, заполнив нулевые, например:

было:
34, 0, 0, 14, 15, 0, 18, 0, 0, 1, 20

стало
34, 14, 15, 18, 1, 20, 0, 0, 0, 0, 0


Homeowork - 07

На вход подается последовательность чисел, оканчивающихся на -1. 

Необходимо вывести число, которе присутствует в последовательности минимальное количество раз.

Гарантируется:

Все числа в диапазоне от -100 до 100.

Числа встречаются не более 2 147 483 647-раз каждое.

Сложность алгоритма - O(n)


Homework - 08

На вход подается информация о людях в количестве 10 человек (имя - строка, вес - вещественное число).

Считать эти данные в массив объектов.

Вывести в отсортированном по возрастанию веса порядке.


Homework - 09

Сделать класс Figure, у данного класса есть два поля - x и y координаты. 

Классы Ellipse и Rectangle должны быть потомками класса Figure.

Класс Square - потомок класса Rectangle, Circle - потомок класса Ellipse.

В классе Figure предусмотреть метод getPerimeter(), который возвращает 0. Во всех остальных классах он должен возвращать корректное значение.


Homework - 10

Сделать класс Figure из задания 09 абстрактным.

Определить интерфейс, который позволит перемещать фигуру на заданные координаты.

Данный интерфейс должны реализовать только классы Circle и Square.

В Main создать массив "перемещаемых" фигур и сдвинуть все их в одну конкретную точку.

Homework - 11
Сделать класс Logger с методом void log(String message), который выводит в консоль какое-либо сообщение.

Применить паттерн Singleton для Logger.
